[ UPDATE ] 民間議會招人啊

上一次post
[ 召喚IT人 ] 成立人民議會既可行方法

經過第一次post，好高興有唔少人都有興趣，一齊組左一隊team。經過一輪討論同埋開會之後，有以下進展。

進展：
更新左議會流程（目前仲有問題）
揾到一部分人加入develop team, 目前back-end team有四人（但人手仲係嚴重唔夠）
認證方式有更多既建議

目的：
建立民意直接影響立法的渠道
削弱現有政府既認受性, 權威
抗衡現有政府
更方便收集民意

目前計劃：
建構一個完善既民間議會制度
目前決定一開始整responsive web, 之後視乎情況再整App.
有計劃眾籌，用途為支付web hosting fee, cloudflare plan

建立議會既建議：

因為時間同埋成本既關係，我地打算起一個初始版本，再視乎大家反映
MVP (Minimum Viable Product) （初始版本）
提議 -> 和議 -> 公投 -> 通過
每一個議案就有一個telegram group,可以讓大家討論
電郵認證只可以和議議案
SMS認證後，則可以參與公投議案

招募人手 (目前嚴重缺人)
Back-end team (Node.js)
Front-end team
UI/UX designer
其他想幫手既巴絲打

有興趣可以tg我

民間議會公海Group

題外話
其實我都好想見到民間議會出世。可能好多人都覺得，民間議會無乜用，根本影響唔到個政府，最多都係無約束力既動議，單純只係一班人圍爐自high。但試諗下，如果有一百萬人支持呢個動議，咁個影響力一定好大，第二日都可以上報紙；如果有一百萬人唔滿意政府表現，決定罷交稅，咁對政府既影響都好大。
主權在民，或者一個人既力量影響唔到乜，但如果能夠集合大家既力量，賦予議會權力，咁就可以制衡成個政府。將來政府做決策，或者立法會審議議案，都要顧慮到議會既立場。
我好希望，能夠係咁絕望既時刻，能夠做返d野，令到大家對將來仲抱有希望。我唔知道將來會點樣，之後議會能唔能夠成功建立，係咪可以發揮到原本既功能，甚至可能會中途夭折（唔係壽終正寢）. But we won’t know if we don’t give a try.

香港人，加油！

幫我推上熱門

吾係狗 吾係香港政府 要全世界對準政權 果個人叫中共

【海外文宣戰線】一個外國巴同我講ge野 The enemy is the communist party.

加油，公司policy問題幫唔到手

Who knows

我都提出過直接民主嘅總體方案：
理想嘅民主係咪咁？仲有乜嘢訴求？

你提出嘅係用電子民主去實現直接民主嘅方法

意見：
已經做左唔少全民投票嘅工作，應該參考借用
以後用捆綁身份證號碼嘅電子證書 就可以認證每個香港人一人一票，而家可以加上影身份證貼上memo紙屏蔽並寫字嚟認證
除咗全民議政，一般可以由普選出嚟嘅全職代議士（議員 / reviewer?）議政，由佢哋整理好議案畀市民網上投票
流程可以簡化，聯署基本上就係同意，真正投票時應該有贊成同反對票，一般只要贊成多過反對就通過，符合少數服從多數，唔使限定幾多人投票贊成，唔投票等於棄權
如果同時有相對立既幾項議案，即係唔可能同時通過，就整合埋做A/B/C等畀人投票選擇
連登就可以做討論區，通過嘅議案就係 change log，最後總結整合爲民間議會法典（類似wikipedia）

希望電子民主係根據直接民主嘅總體方案嚟設計
將權力賦予架構最頂層嘅全體市民

睇唔到同立法會有咩分別

下...好大分別喎

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 幫襯良心小店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！！！堅持到底！！！
5. 做運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會，陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；
Best effort，你呢？
Version 2019.09.11@Template End@

推

普選議員同埋賦權俾全體市民衝突

thanks a lot.
電子證書唔係無考慮過，但對市民黎講比較麻煩
但絕對有得考慮
如果係代議士，都有幾種實踐方法，一個可以好似你咁講，參考候選人政績（起草過既議案），然後普選產生，負責提出/整理議案。
一種就係等級制度，好似討論區咁樣，多參與就可以提升等級，咁自然會鼓勵人付出
相對立既議案，就好似普選方案投票咁樣
議會唔應該係單純投票，最重要都係討論，為得到大部分人支持而達成妥協，都好重要。

咁不如實行 委任式民主 (Liquid / delegative democracy) 嘅大眾民主

多人委任嘅 除咗票數多 仲可以整理/制定其他議案（代議士）
不過投票權同提案制定權可以分開（唔似而家嘅立法會）避免利益衝突
議會有時需要制定好A/C方案 同埋協商出B方案畀人投票
投票主要留返畀市民/委任人公投